係big 4 做咗幾年，你問我答 3

承上post

大家隨便問!

[行動又無人理？] 全球最大親子抗爭活動上線啦！ #birdfoldingchallenge

摺一隻紙鳥，影相，放上Facebook / Twitter / Instagram，並加上hashtag #birdfoldingchallenge #929globalmarch #929GlobalAntiTotalitarianism，copy呢段文字再tag 5個朋友，就完成！

人工

連續3個post
太過份
Blocked + 舉報

C1/M1 人工？

食左幾多條女？

我同事差唔多每星期都同女食omasake

Block 得人地好撚痛呀你條死傻鳩都就快比人block到變單機啦

有啲同事會悉心打扮

平均月薪多少？

Fg, 黎緊第一次考QP MA同MC
見passing rate好低
想問巴打考qp可以點樣早d開始準備
依家望到本LP都覺得好無助
真係太多版了
雖然公司遲D會有training, 但我十月中先開工，想早少少準備下先

咩grade?

Training 咪知要温咩

唔駛擔心 ， 因為係open book , 最緊要知道係邊度搵料，啲 paper tag 要做得好清楚， 上堂要聽書， mock 前要認真溫書。

有 valualtion/BRS都傾向cfa

audit 升 senior manager 競爭大唔大? 平均幾多個ger爭一個位?

fs audit想跳其他3間valuation&modelling 考cfa frm有幫助? 或者如果想跳可以點樣準備自己? 如果跳到嘅話又會唔會比人discount? thank you so much

如果多人走就容易，今年會難啲，少咗人走，兩個人爭一個到。

big 4 轉big 4 唔會discount。 你平時否以同你自己隻job 啲valuation team 傾多啲，又或者同valuer 開會， 可以增加相關知識。

每日OT幾多個鐘
爆肝未

唔該你都block埋我
煩膠

deals如果講錢途一般邊個會好啲(M&A/valuation/restructuring)? 見唔少人做左兩三年audit跳m&a, 會唔會其實好難跳？

利申:啱啱先開始翻fs audit 唔係好清楚條路應該點行, 但我見到啲booking已經好想走

咩叫Big4

[black][/black]

VAL/TS升mgr黎講唔難
因為佢地mgr先等如audit 嘅Senior grade
Senior grade 只係Asso
出路都唔少跳去PE/Corp fin 做返m&a related industry
因為buyside請人都要識VAL skills 同 DD mindset

Deals headcount比較少
Audit轉過去除左top rating仲要referral
以水記為例 deals嘅TS一年平均有2-3人由audit轉過去

跳去另外三間deals會唔會易啲？ 一年先得兩三個

多數係另外幾間嘅deals互轉
Audit都有嘅但都係兩三個top performer
市道好會請多d人 通常before year end 最忙
Headcount會多d

RP都入唔到仲叫唔叫RP?

咁簽咗referral form唔等於寫包單入到嘅，你話audit就話啫

我嗰batch算正常 十個人有一個係rp
但有一半人係NDS/鬼佬from shanghai/beijing/london office
Headcount係以成個china south分
就算有headcount都未必請hk office
Thats why hk ppl 難入左

尼幾個月好左好左d 暫時冇同事idle 個個手上有一至兩隻job 可能市差asset value 低左

ching覺得audit想轉corpfin 錢途升得最快條路應該點行？？

Corp fin好景就好搵 冇ipo就冇bonus而且底薪低
唔建議asso轉底薪太低又升得慢
最好就係帶過一兩隻ipo job
有一兩隻上到個cv就好睇
Ipo experience比較重要 要熟listing rule

Ching做deals advisory? 無你咁勁入到deals啦

只係想講好多人係正常途徑入
rp都係一齊super day
唔洗太擔心 何況你仲識partner
有referral都差好遠 起碼有得in

都係嘅多謝你啊
唉 每日都提心吊膽好驚無grad jobfinal year好痛苦

風頭火勢
遲d先開呢d post 啦

[url]自己做做下開始對compliance work好有興趣，水記internal transfer 去FSRR 或者 forensic 嗰啲有無話要好top或者有咩要求咁？[/url]

我見fsrr好似都幾多audit a1 background 再experience hire入fsrr a2
反而想知fsrr轉返出去 例如fs audit難唔難

搭單問fsrr係assurance hr 分team直入定係要做緊fs team再internal transfer入去

有人FG直入 有人Internal Transfer

但fsrr係獨立一條team定under fs?
做嘅野可唔可以介紹下講多少少

FSRR 都係 Under FS Assurance
但自成一角 FS Assurance既人有機會分到 FSRR既Job
但FSRR既人就通常唔會做Audit既Job

advisory有咩function算好做

Second tier 既 senior associate人工有幾多，轉唔到去big4 係咪成世冇前途？

Within Deals 都ok

thanks
how abt risk management/compliance?

FSRR 做嘅野係咪同audit好唔同
對FSRR有興趣但唔太熟其實要做咩job

有咩部門收 social science

big 4 代表愛國愛港 會計師樓， 生意人最實際。 唔會為港人發聲！

我想問 pwc deal sno 同 dtt consulting sno 有乜主要分別

手揸K audit offer 但 in 我果嗰partner係 non-fs ipo team，請問ching fs non-fs係咪真係咁大分別

都大分別 fs多啲compliance野 business model黎講fs唔係傳統sales and purchase個類 會比較麻煩
睇你career path點行

apply 幾次 cyber security 都冇回音

知唔知dtt s&o好唔好做
聽聞近排無乜好project，同埋新人無固定位置坐

如果真係做 non-fs ipo 係咪只能出commercial/好難轉去financial advisory & strategic consulting果一類工？

FA同consulting都有分fs/non fs
因為fs advisory job BS好簡單 revenue亦唔需要frs15 new rules
唔似non fs job會有inventory/NWC
Adjustment to EBITDA嘅approach都唔同
所以non fs FA都會請返non fs 人

有無其他offer?

冇，報左其他但暫時未知結果

唯一選擇。。

所以其實FS/non-FS都有各自既市場，冇話邊類特別好？

報2020 early bird touch wood唔得係咪可以main round再報

唔識，Sorry

好過做黑警。。

係 但non fs嘅人多好多 所以要轉走就更加competitive

應該就係
真係Compliance work，對文字多過對數字

咩叫做到實好做

啱 fs 嘅industry 不外乎security insurance am bank
聽翻黎轉走個陣都discount少啲 而且可以去 regulator
個人排名 p fs>e fs>p ig> k fs=dtt non fs > ey non fs > dtt fs > k non fs> p eg

未FC，但各位如路經上述該處應加倍注意安全

有冇傳說中個人工excel file黎可以睇下 想知道audit 同 consulting 2 者晉升分別thx

衰得過D記

畸記non-fs啲client同second tier冇分別
(唔計狗铁同埋cathy)

d記入fs定non fs好？
d記fs係咪全big4最廢？好似得好少銀行

做audit冇出路,唯有deals

Dtt FS & Non-FS都一樣咁廢, 大客好少, fee好低, 真係靠密食當三番

有舒服過big4同時前途更好嘅工嗎？

白衫警犬

都想知多啲big 4 forensic既野
點先入到
工作內容係點
因為睇icac覺得forensic accounting好型
thx ching

個人覺得deal > 其他
始終exit 係去Ibank / PE
Btw 你個名

兒子

始終bb 應該壓力大好多 big 4 相對細啲 sm人工又唔低 bb analyst入big4 做a就話姐

未必喎

做個peak就夠,唔需要太多,番去deals見多d business model仲好

有audit knowledge係會好d, 但冇都唔緊要,有同事冇做過audit都做得幾好

想入ibank PE 一定要入deals/transaction advisory, 幾乎所有ibank PE headhunt都指明要呢個dprt既人

但ibank pe 唔係應該會搵同行嘅之後先consider big4咩？

今年水記有ard 5個fg 有d係summer intern return offer
暫時就冇rp嘅問題人
普通三大 second up with related internship就ok
但都recommend forensic staff考qp

真 放得飛機多去deal會唔識做

Mostly Second tier ibank/pe
平薪過去架詐
叫做攞到入場卷

可唔可以講下實際要做啲咩野?
睇transaction/聽錄音搵有問題嘅地方

香港tax好無做？

可以轉ird

其實好唔好做

Uk corp tax 係咪翻唔到香港？

做緊m&a ts advisory 各位巴打見其他ts會有咩出路

多唔多恆大入到

水記同kp, 邊間垃圾d

成日見到你喎🤪🤪🤪 pwc?

唔喺 廢事爆一爆就知

有冇開linkedin?有邊類headhunt搵你?

新join應該有排都未有

做三年audit再轉deals 係咪好撚難
小弟頭兩年做non fs audit，之後轉咗去另一間做fs audit
只係拎Normal pay

本身已經唔易 加上近排嘅經濟 應該難上加難

valuation 會唔會好景少少
應該就算冇m&a/ipo都好多公司需要做valuation?

唔係做依邊 等其他巴絲答

小薯想問Deloitte on-site written test for m&a
大致上係考咩 謝謝巴絲

High pay + referral係門欖
Top pay機會bargaining power大d
始終而家headcount 唔多
有 deal嘅人因為idle比人借去audit幫手

差唔多 一單deal happen就會搵big 4做dd同valuation
基本上係同上同落
但valuation好多係由FDD team轉過去
Audit直接轉去valuation就未聽過

有冇啲mid join唔係big 4/Audit出身？

我咁諗係因為自己以前同依家好多job 就算全年乜事都冇發生
都會搵valuation team review 依樣個樣

將會經graduate stream入audit
已考曬cpaa
想問下各位前輩仲需唔需要考hkicpa?

短時間內唔會離開audit
不過又再考過會計好似浪費年半

Valuation生意來自third party或者audit client
Audit team有時會搵valuer秤asset去ensure asset value係true and fair
但忙極都只係reporting deadline嗰一兩個星期
而且唔係所有job都有錢分比valuer秤
所以headcount一直ard the same level

Big 4 internal trans就好難 但去external valuer應該易d

其實做auditor係咪好難識女？

normal pay 唔駛諗, 你睇下有冇fd做緊deals可以refer你,不過今年deals headcount freeze哂,你可能要等下年

即係幫audit team做review/valuation只係佔生意嘅一小部份？

好似可以申請轉hkicpa, 你可以問下公會

樓主水記定咩？
有冇同女同事ot個時扑野？

Big 4 大把女，男女比例3:7，又成日返大陸出trip日對夜對，邊會溝唔到女？直頭係比女圍住爭你，個個星期任屌唔同西

cpaa考晒試同hkicpa一樣都可以claim Q pay, 不過聽聞D記政策有變, 依家好似係只有hkicpa先有Q pay

至於需唔需要考hkicpa就睇你目標係乜, 做partner只然要有hkicpa (pc), 做hk listed co FC唔一定要有hkicpa, 不過通常你做hk listed co FC都會兼任埋Com sec, 而香港做listed co Com sec一般要求本地qualification (hkicpa, lawyer or hkics)

所以如果打算食呢行飯都要去做conversion, 依家最新個mutual recognition agreement好似要cpaa考QP final

pwc audit video in 有咩要注意？

做advisory考cppa有無qpay?

點解今年咁_耐都未出齊fee table?

星期一個間口頭講左喇 仲有間呢？

想問如果本身nonfs 做兩年 好彩轉去其他3間fs 但其他3間fs ge客可能冇本身果間咁多咁大 會唔會唔抵？

P記今年幾時開experience hire? 定係今年已經freeze佐headcount唔請人

唔係4間都長期有experience hire opening咩

今年唔請啦。

想問D記RA 每年請幾多人架 有冇audit 嘅3分1？

想問p記 ig eg轉fs 難唔難?? 可以用咩渠道 A1就轉有冇可能？

準備加入Big 4 大家庭

正正常常係咪通常一年升到一個grade
多唔多人 SA2 上不到 S1 ?
上唔到會不會比人迫走？

點解呢？係咪味peak ja,到時又勁多人拉凳走人到時咪又係要搵2nd tier

今年個market 差，少咗好多人走，同埋second tier質素有時太參次。

具體唔知，但建議你apply 曬4間多啲機會

想問下audit係咪真係會被ai取代？依家報audit係咪浪費時間

咁當然啦，audit d野咁standard，ai好易學

通宵做野做冇同人扑野?

RA係咪跟audit一樣人工

inhouse accting 將來好多都 automation 到時要test既野少左好多，到時1個job 1條友就夠

係咪一定要account or finance grad先收

差唔多

唔係，有conversion programme

EY FI consulting出路如何

師兄你major acct？

人手既需求會愈黎愈少，d野係行automation既方向

快啲畀ai取代哂去啦
不過big4啲人最鍾意打飛機話好多野要judgement 唔係咁客易被取代

其實當圍棋都學得識，咩judge唔judgement都係多餘，當然audit都取代得 好多行業都會取代到 唔洗咁搶心

唔擔心呀
到時連司機醫生律師果啲都被取代
但得big4彈出黎話judgement judgement
知佢地好驚被取代啦

當局者迷，唔想面對現實係咁架啦

連法律野好多都開始有ai攪緊，big4人仲覺得自己係無可取代

最主要因為啲人廢
要刷存在感

整個行業d人都係固步自封，諗住食死一世老本

唔知巴打做緊邊間
但係想搭單問吓水記嘅Core Assurance同Assurance-Capital markets and acct advisory 有咩分別

咁唔做big4 仲有咩行業係有未來 又好做
師兄有無推介？
Ai既出現 好可能令到社會得番啲勞力工同埋IT

digital marketing係有唔錯發展，不過讀acct好似難d入行wor，我識fd 做digital markteting 1年都加到20k以上

我都唔認為audit係d咩高級野要叻人做，不過始終關乎公眾利益嘅野要搵個人來孭飛，與其話因為要make judgement唔係咁易被取代，我覺得更因為要有人孭飛所以唔係咁易被取代

大家覺得eg1點 會唔會話好wok

Tax除左税局仲可以跳去邊

今年個市係咪差左？
2nd tier比起上年係咪無咁易跳入big4?

係，幾本上請好少或唔請

commercial 都有tax dept

宜家做完三年上B2 40K啦喎。。ching啲料有啲outdated

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treats all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

扲住40K搵唔會搵翻30K既工掛。。

做Audit 之後可唔可以apply ird assessor?

通常係報aa 入，比較少可以直入a

嚟緊要去stocktake, 但乜都唔識

最緊要問嗰客攞張stock list
鳩tick幾十隻簽隻鳥 收工

big4唔係已經最多假啦咩

有時想走嘅野你唔明

咁浪費master
Big 4 恆大樹大都收

有得揀 唔好入big 4

邊間先

想問有無ching知EY個business lunch interview其實係點？

其實多唔多非商科人入到去做

大把

如果成績中上 值唔值得defer做winter intern

自問應該入summer intern冇問題 但係好似少位D?

非business discipline宜家讀緊conversion
已經諗緊係咪入錯行

巴打本身讀咩 ?
點prep 入去big 4 ?
覺得conversion難唔難

想知,利伸sci
諗緊去唔去in,唔岩自己就唔晒時間了

Undergrad讀psych
都係做下apt test同睇下case study
我諗partner in都係睇下你合唔合眼緣

Conversion本身啲嘢又唔係難嘅
係無咩時間比你溫就考試
對於我呢啲本身數底差會辛苦啲囉
但其實都叫做考校內試
啲professor會鬆手啲嘅我諗

我會覺得點都報咗同in咗先再諗做唔做
因為big4 recruitment process應該係咁多行比較簡單同易入
唔算用好多時間
報咗四間點都會有間收掛

我驚ey ac要講普通話

好想知點先入到

有冇手同腳？

其實case study 係咪要有啲bus sense 先答到問題

Conversion 其實好易就pass到

你叫做second tier 個d點算

放心我普通話都好差
基本上聽得明都過到

Common sense啦 識得用自己嘅方法做case crack就得
Big4啲case好頹

如果big4 sponsor果種根本放晒手唔會過唔到

普通話差咪仲好，唔會安排你地果類job

Summer 聽講9fingfing好得閒 defer得我認為有比big4更好嘅intern值得做 除非你好想入依行

認真問的.........

wok唔wok從來都係睇跟咩嘢水，
跟著wok人點會有non peak

真 teammate最重要

想問吓你覺得應該做夠3年就跳出commercial好啲，定喺留到做manager跳出去搵manager title工，會對長遠前途有幫助？(無諗住做partner)
而家聽得愈嚟愈多3年audit+3年commercial經驗先好啲，所以想巴打指教吓

樓主之前有冇其他相關工作經驗？咩學歷入職？有冇同事係讀其他唔關事嘅科入職？

衰左interview. 疊埋心水入2nd tier 再試下一年transfer

咁快知既ching? 報左咩

外國jj

你個名
Btw我之前做過生產部文員，依加「已轉行」

Fg ok?

Ai做digital marketing唔係重易咩

我廿八歲先入行, 撈過2nd & big4, 只係識過三四個人over 25歲先入行, 好似我咁28歲更係最老果個

而家咩grade?

都係個句啦
入水記你十條命都唔夠做

冇咩事唔好入big4,當你捱到幾年再轉commercial 又要減人工
做上去又傷身，有d錢既去外國讀醫療科再返黎仲好

巴打做成點?

想問樓主
Intern大概有幾多成有return offer
大唔大機會攞到？

Hi!! @lifeistiring

我想問會唔會有人因為考QP考得慢會俾人炒？

好似kp會

唔知D會唔會呢？

27入行local做起而家做2nd，唔知跳commercial定繼續痾跌好

外國大學acct grad 得一個唔關事嘅 intern 驚唔夠香港大學生爭 有冇咩tips

巴打做左2nd幾耐同升左senior未? 有無做過listed co? 我覺得最起碼做過下list co engagement aic先諗搵commercial啦，有上述經驗先試下出commerci搵list co fm做。

啱啱升咗但係未做過list co
加上試又未考，轉其他firm好似難d
想搵份p com算

3.3試下各大mt先囉 big4可以做水泡

你Non acct入去做audit？ 有無做到懷疑人生...

Alex u want go big4?

轉commercial人工實升得慢

Big4 4間fs team 點排？

冇big 4 exp好難過3

想問下上網邊到可以搵到啲bus case study 練習一下

考得慢要考慮轉ai cpaa acca

想請問一下做assurance 要考咩試?

Pekd

D真係咁差？

只可以話fs team p係最勁 e上緊 k同d爭第三就不如唔好爭

明白
EY有咩客？

Scb ubs boc db axa 好似係

Audit career path?

TAX前景如何

做big4咁辛苦係真係鍾意呢行？
有無後悔過行呢條路？

想指教tax 依邊 工作情況如何
有幾忙

想問下non-acct major 既fg 有無機入到big 4 ？
準備方面係唔係要操下business case study, 有無好既參考書？

Thanks

@stomachjo

non fs audit呢？

non-fs must be p
but real estate should be d

想問下Ｅ＋ mid join仲有冇opening? 4間send唒CV都冇回音
利申 commercial 2年9個月 Q左差經驗

點解咁遲先入audit呀

P囉 乜field都有 e有堆tech firm d唔清楚 好似有新地同1113

SHK CKAH SINO CIFI LONGFOR CMLAND

巴打點睇risk assurance同it audit?

ig就話姐 eg真係不了

敢問ig eg係咩

Dtt T2 Vs pwc eg 會點排

Big4邊間多靚仔靚女

wok. t2都仲可以話有re叫做好少少

喺big4有乜途徑出pool

個樣做到殘殘地(尤其係禮拜四嗰啲位)，俾客/老闆催到人又忟憎，OT完又無力氣social....Vicious cycle goes on and on, day after day...

但係眼見個個partner(不分男女)都已婚又有美滿家庭生活咁

re?

唔一定

Non fs想轉compliance係咪好難 ? 仲有咩其他選擇？

個人唔smart適唔適合做呢行？
可唔可以講下big4人工條path

岩晒 smart唔會留低做

駁唔到

都做咩有高人工

我好蠢

其實FS Audit Insurance & Fund有咩出路

都幾難,轉左FS 先會易好多

又唔好咁講, big4 又唔係得audit
仲有大把勁人

出年grad依加有epk audit offer
點揀好
點解個個都話p好過k
除左p多大客仲有咩原因
同埋k少啲jobs會唔會可以早啲收工

u唔係consulting㗎咩

知下都唔得

3間尼講K 最wok
利申:做過其中兩間

up

一係E 一係P架喇
K記依家好似係4間入面墊底
同埋睇你係咪FS喇, 我E記做FS覺得還好
E記朋友走左去P記之後 覺得E記個people culture係堅喎
話P記多啲賤人 競爭都大好多

我都覺得ek好似比較friendly
但我全部frd都揀哂p咁濟

想問big 4 advisory有無得簽qp?

ofc 有啦 M&A/RA/Forensic都得

兩間都做過，人我覺得兩間差唔多
wok唔wok依啲間間差唔多
至於話pwc多大客所以有大客做嘅機會大啲
其實pwc係大客同細客都多
pwc大客比例係咪真係多過其他三間？真係唔知
所以話做pwc大啲機會做大客，都未必成立
人工呢啲年年嘅全城最低都唔同
平均而言應該四間都差唔多
不如比較下啲配套上嘅野

pwc嘅優點：
1. 多啲中国人同賓賓幫手做啲低能弱智野
2. qp training 係working day上（ey係星期六日上）
3. system 比較user friendly
4. 可以flexible dressing

ey嘅優點：
1. 考試費有得claim (pwc 只可以每科claim 500蚊）
2. 請病假比較易（pwc嘅話如果星期一或者五請病假，就算請一日都要病假紙）（不過聽講ey有啲仆街team都係要交病假紙先請到病假）

補充
pwc有29日假 EY得15日
pwc仲有firm holiday同迪迪尼

*20日
頂手快快打左29 我都想要29

朋友仔係曬pwc咁的確大動力入
你生死係你上面班senior manager
無論係邊間 都係講個運字

才俊咪日日才俊look

得fs有迪迪尼

咁k記既優點呢

Bank?

有冇爆肝 腎虧 胃出血 陽偉ar ?

想問K係咪non-fs partner in你就一定入non-fs team?定係入職果陣先知？

pwc neptune 係咪即係ocean ?? 聽講好wok 係咪真。同埋superday 有咩要注意

今年開始無左firm holiday la wor

係，有人覺得好wok 因為要做好多細客，每隻job 一星期做完同埋經常follow up, 訓練你multi tasking能力。superday 要表現自信同團體協作能力。

eh 今年4間都cut曬, fg 依家報遲左la wor。

Tax有冇前途？

唔sociable係咪冇得升

你諗住喺big4做幾多年

k記優點：
1. 因為考試而請假一定請到（好似K都幾Focus on Training) & 病假 （多過一日先要病假紙 *好似common sense黎）
2. qp training係working day上 (講明要上Exam Training就一定比你上）
3. 人既Culture好似相對地無咁複雜 （雖然好睇Department & Team，大眾黎講好似都唔太差個Culture)
4. Audit黎講好似已經無咩要返大陸留一兩個月既Job

利申：做過兩間

唔socialable 好難升m

做到自己覺得學夠野，或者識嘅同事都走到7788，或者覺得頂唔順。

樓豬知唔知今年p,e spring intern 幾時出offer

Second tier轉big 4有幾難 ?
係咪一定比人discount ?
Thankssss

咩field 最好做？ thanks

新鮮人jj
Discount 會有咩影響

Ching 今個星期in?

辭職老闆會唔會留人?

睇下headcount夠唔夠同埋你嘅performance。 如果headcount夠你表現又平平就唔會留

咁如果留，但你又死都要走，公司會唔會加人工/升職留人？

唔會，依啲只會係每年performance review時間做

即係靠把口留人？

off cycle 要加人工要拎多好多 approval
好少聽到有咁既 case

明

想知dtt audit點分team

有冇諗過自己30歳嘅時候會搵緊幾錢一個月

如果仲係做緊big 4 audit既話at least 65k up

黎緊fg想問報qp early bird有無得揀new qp?

點解走咗🥶

我諗住轉科讀acct degree
讀完都似你28/29歲grad
我怕big4唔請年記大嘅人

我想問big4會唔會收近30歲嘅人？
係行規唔俾入 定係少人呢個歲數報？
入big4 audit係咪都好睇重面試？
First hon/second up會唔會穩入？
做audit 3年內多唔多人肥考試？
如果捱到做10年月薪有幾多？
真心想轉科讀 因為性格同錢啱呢行
求Ching解答

錢啱呢行
面試同考試都係睇人
幾多歲咩hon講真次要

但成30歲仲fg價月薪
伸要唔知你捱唔捱到(雖然你自己話性格適合)
最好真係做下research先

做咗好多research
所有google近3年嘅post都睇晒
所以想問多啲依加做緊嘅師兄
Fg價唔緊要 最緊要條路點行同發展

揀得audit唔係貪條path同人工清晰？

正解 所以如果前景係咁
為$$ 我唔介意從低做起

Ching第個post見過你 下定決心quit nursing?你而家year幾？

Yr幾唔講 怕相認 但應該會quit
呢行人事複雜 理得你工作能力點
見過人訓住餵奶我就接受唔到了
仲有啲黑暗野就唔多講 新聞都有
Quit就唔緊要 最緊要係發展前景
我爛命唔值錢 預咗讀會博命衝
賺到錢再捐多啲去星火

有唔洗訓既覺悟就去馬啦

Thanks啊絲打係咪做緊big4？
Nursing實習都長期訓1-2個鐘
兼係會高壓力腦力勞動力
所以我諗係地獄跳去地獄
不過係對數字 唔係對人命

Btw, 我想問3年個考試多唔多人肥？

你覺得商業社會入面人事關係唔會畀醫護界更複習? 大公司更加會係識人好過識字嘅地方

至於你見人瞓住餵奶接受唔到，big4閪黑起上來撞到wok job+ wok team要你日日朝10凌晨5咁維持一個月你又接唔接受到

我唔夠膽話audit一定比nursing差，不過明顯audit呢行回報太uncertain, 有人做幾年仲係senior就有client請佢去做fc，過幾年做埋director年薪幾球，有人做十幾年捱爆肝升到salaried partner球半一年，有人做廿年都係升唔到partner仲做緊manager收7/80萬左右一年，當然仲有更多嘅人做幾年已經頂唔順出左audit firm做fm3/4萬一個月。

nursing唔啱你但audit好可能係另一個地獄啊ching, 同埋我講audit條path係建基於你近30都可以入到big4 2nd tier嘅清況之上，真係要諗清楚啊

Salaried partner得球半？

3X歲搵球半仲想點呀
起薪得180K咋
升左7/8倍

要分到FS 俾rp入先我明
靚仔靚女係咩玩法

係ar 做緊big4
audit低grade 好多時wok再admin之類既無聊野
其實都好多人會肥
唔少人考到senior先pass

咁比你揀人 唔知工作能力底下咁你要個靚仔靚女定要樣衰ar

公平咩

我聽完各位大大嘅意見
我諗我都係縮返去HA
做個有良心嘅黃底護士
金融才俊都係留返俾下一代先做
各位放心 老咗遇到我
換片一定抺得乾乾淨淨
打針唔會打彎你條血管
餵奶餵食保你地唔會aspiration
凍一定會拎柀拎衫俾你地
一定會盡力去諗點樣令你地插少條喉舒服啲
(下刪一萬字)

肝can 未

BDO 都要求咁高

我想問下而家4間轉哂用e-audit未

我想問下ey interview過程係點

spring intern ey定pwc好做啲 同邊間有return offer嘅機會大啲？

kp

ey高return rate
pwc睇team 未必有

但考慮到份人工同前景
big4條path真係明賣明買 捱到實加 最盡~70-80k
Nursing係個個有master等升條隊好長 最盡~50k
轉讀唔係問題 純粹怕入唔到big4或者fail考試
加上自己興趣係搵錢

你肯定你入到big 4同你會做到70K果個位先算啦，我果時真係未見過30歲先入黎既人

多謝ching意見
其實我求中年有~60k都好滿足
但想知道拎到呢個價難唔難？
定公司會用方法踢走高薪嘅人？

如果覺得自己有能力，想搵錢就做地產保險啦，搵錢快好多

最衰唔穩定 地產依加要識MMA技巧
內地依加防走資 保險都難搵食好多
不過ching你講啲野好中肯
勁多謝你打咁多字滋潤我人生

their profits haven't live up to their expectation this year.

睇新聞好似話今年凍薪
但可以諗長遠 如果凍薪但照升職
拎咗經驗第日跳走都得

That makes sense.

非 account 人，但見到 big 4 入面原來都好多 IT 狗，仲要有啲冇 IT background

[member]如果而家仲未有interview 係咪可以收皮？
但真係好想入audit呢行 可以點做？ [member]

big4咁多條team嘜人都有

咩叫big4,點解叫big4?

有識無人ivy league /oxbridge 都入去做？

Q左想行有冇荀工refer（認真）

+1

reject intern offer是咪會被blacklist

係咪考哂試但未夠3年exp 都係冇得拎q pay

幾時有second round請audit?

嚟緊會做2nd tier risk advisory intern..想知之後如果grad job想入返big4既audit或者ra會唔會好難？

Pwc intern 係eg2 spring做耐啲會吾會比較易令return offer?我1月做到5月，點樣先會有Return offer?

how about k fs audit?
wok 唔wok, D 人點, 使唔使陪坐?
THX bro

想問下fs同non-fs exit path有咩選擇 3-5年內轉出去做corp fina/ ECM/ DCM/ consulting/ PE大唔大機
成日見人講跳去做commercial又姐係點
同埋conversion course難唔難讀 syllabus好多嘢咁
利申 bba仔 dtt audit offer

ECM/DCM就唔好諗啦 skillset 完全唔同
Corp fin/consulting/pe都有d機嘅
但通常請左deals d人先
有時間學下data analytics tools/modelling
多數consulting/pe junior都係做data cleansing

自問唔叻 ib/ bank mt高攀唔起 諗住big4挨下世界當stepping stone就算
如果跳corp fina/ consulting/ pe有冇話fs定non fs着數d 同埋通常咩grade跳

想問有無巴打做過E記assurance data analytics?
係咪唔使考QP

認真唔駛諗 deals都未必跳唔到 唔會輪到你

巴打可唔可以pm你問野？

ok, 不過你唔係已經打消念頭?

有無tg?

讀it整會計系統
Automate成個process自動generate balance sheet
整dashboard summarize公司財務狀況

想問下係咪m位以下(intern, a, sa) OT都有補水？
補水大概係每個鐘幾多？
升m嘅話有邊啲牌係必須？
追過上面啲po話每年都會加人工
咁大概平均每幾耐會升一次？(Let say a to sa)
定其實比較睇個人能力？
聽親戚講話想喺會計呢行發展最好唔好參與咁多社會運動
因為會計可能會成日返支那做嘢
好容易俾人周到你立場
巴打你或者你嘅同事/朋友有冇遇過呢方面嘅問題？
另外巴打升咗做m之後有冇遇過啲好棘手嘅問題？
最尾係點樣解決？

Btw sorry 問題有啲多
因為我係追晒成個你問我答1之後一次過嚟問你
個po 真係令我知道咗好多我想知嘅嘢

利申: 行外人諗緊入唔入呢行
啲問題可能比較表面

ot 依樣嘢好難講，唔係無隻job 無個dept 都有， ot 時薪係用人工除正常工作時數計
升m 一定要有任何一個qualification
a 2 年升sa
sa升m 要睇能力
一般做big 4都唔會有時間理其他嘢
升左m 最難嘅係睇唔曬所有嘢，同事做錯嘢要解釋返點解睇唔到， 有問題經常要靠自己解決，因為老闆未必幫到你。
但係做big 4 起碼可以講得上係最穩陣，暫時都未需要放no pay

感謝巴打

係咪真係有好多恆大同 lingu 入去做個百分比係幾多到

10%啦

今年應該係0%

想問樓主喺迫4點活得開心

份工個個都恨住做，有offer又要靚CV又要呢樣嗰樣出眾，但係做落又好似做奴隸咁，而家連hours都唔俾log，management真係咁離地當咩都無發生?

所以話要入啲有人情味嘅department，同同事打好關係，work as a team 係非常重要。
大家有傾有講，一齊ot 都可以好開心。

話就話一齊OT好"開心"，到俾人捽數/睇同期邊個有無得升咪一樣係扮晒嘢咁~

唉，有啲嘢睇得清楚反而無癮.....

Consulting 邊間最好

現時好多consulting都無野做